點解雀仔企喺電纜導唔會電死？

聽過同學講話因為雀仔係單腳定雙腳企

如果人有冇可能企喺架空電纜度唔畀電電死？

Google下唔難

@2015dse

因為無接地

唔係因為冇接地
係因為potential difference太細

咁要相差幾多先會導電

已經導緊電
只係電流太細對隻雀冇影響
要幾多potential difference先有影響？除咗個source 亦都取決於隻雀既resistance
同人一樣 resistance 受大細 濕度 雙腳距離影響
但企係一條overhead line個potential difference相對個resistance點都係太細 所以唔會電死隻雀

當你真係咁有創意 企咗上去
係同一相 (兩個相死硬) 上面
就取決於個potential difference 幾大
同埋 個resistance有冇著鞋之類
我冇做過實驗
但我估計 高壓電會電死 配電電壓未必會

一陣又有人入嚟話因為香港電有接地㗎喇

因為磁通量轉換左去右

如果雙腳唔會 單腳都唔會

大部份常見鳥類的足部電阻都很高,電纜級數的電力完全無法貫穿其身體,沒法對它們構成半點傷害,更遑論因觸電而死亡

反而想問下人企係上面會唔會觸電死？

物理毒撚圍爐區

呢條link 可以解答你，不過係殘體

唔多明

係咩 你試下用電蚊拍電下佢地隻腳 睇下佢縮唔縮

如果人一隻手凌空足住理論上都冇事

你企倒喺上面我乜都得

因為所有動物電阻都一定比一小段電纜高，電流會走d輕鬆嘅路（電阻細），所以動物係單條電纜上係唔會有電流過。
而橫跨兩條高壓電電纜，因為一條係去，一條係回，電勢差好大，就好似一個跑圏嘅跑步比賽一樣，中間突然多左一條捷徑，而且跑嘅難度（電阻）細過跑曬成個圈，d電流就會行捷徑走，咁個捷徑嘅本體就會導電。

點解d雀咁鍾意企上去

解釋得好好易明
想問巴打單相就話由火線（起點）流去青線（終點）係有電流方向
但架空電纜係三條應該係三相 咁三相你橫跨其中2條 姐係2條都係火 咁電流方向係點？

兩腳potential difference 細等於流過電流細？
我係電纜求其搵前後兩點個potential difference 應該都係細， 但流過既電流應該都唔係細

因為佢識閃下閃下

相對resistance or more precisely impedance(Z)
V=IZ

所以？
V constant
Z有幾大？

所以並唔係potential difference細所以current細
但隻雀既Z相對V好多 咁個current唔足以影響到隻雀

我明呢d理論野
但點解得出雀value of Z大？

推唔推到出黎？

電唔死就代表current唔高
就推通到 Z相對V高好多

...唔係要呢d野啊

想要mathematical proof

proof d咩？

Z 同相關影響既factor有formulas
想睇睇formula 係點相互影響

應該係當電纜係一條電路， 雀仔係parallel 咁駁左上去， 因為parallel, 電纜近乎冇電阻， 雀仔有電阻， 所以好大部分電流都經電纜行， 咁諗好似易d

不過如果咁諗， 係咪人雙手吊係同一電纜上都應該冇事？

其實佢地知唔知有電先企上去

2腳距離短
身體電阻大過電纜電阻好多
好少電流經身體

簡單D講
隻雀同佢企緊果段電線並聯

其實都係一條流向另一條 不過三相要處理埋佢個phase angle 唔同phase angle個起點同終點都會唔同

解釋得唔錯

Mythbuster 有集講如果開車撞跌左高壓電纜落地下點走最安全
雙腳如果離太遠會電死

我唔直接去答你, 用例子答

我想問d電未去過前面 點知邊條路電阻低d

隻腳有膠

但係d水冇理邊個最低 佢會流向所有低過佢既地方 但係電仲識分 唔同電阻既路 有唔同電流

中電答你

水行低過佢嘅地方即係趨向地勢低嘅地方
有mass嘅野自然會趨向potential 低嘅地方
同樣理解
有charge嘅野都會趨向electrical potential 低嘅地方
你當係兩套唔同system但個運作模式相似咁

即係人用雙手係同條電纜上做引體上升, 假設隻手距離較近, 都未必有事?

人為什麼會觸電？

由於人的身體能傳電，大地也能傳電，如果人的身體碰到帶電的物體，電流就會通過人體傳入大地，於是就引起觸電。但是，如果人的身體不與大地相連（如穿了絕緣膠鞋或站在乾燥的木凳上），電流就不成迴路，人就不會觸電，正如自來水一樣，關了水龍頭，水就無法流通。

原文網址：

照咁講,, 如果我企係木凳上面, 用手捉住條220V既電線.. 係咪唔會觸電?
假設我只係掂到條LIVE

咁人企上去會唔會死？

推左走右呀

前提你係做引體前唔會掂到地 or 任何接觸地面嘅野，否則會電死，因為你同地下 形成一條路俾佢走

其實有potential difference 即使係同一條電纜上

只不過兩點pd好少...

但我想知即使兩點pd好少 電流依靠通過
有幾多電流流過雀仔

理應係唔會出事，因為個木個電阻成10萬-100萬/m

殘體字，九成都係假話

On the condition that 而家係一條高電壓電纜
少少電經過都瓜啦

你個腦就冇接地

高電壓則低電流 係輸電減少耗損嘅方法
電流行並聯有幾多電流經過睇電阻,電纜電組低過雀仔好多,所以流經雀仔電流好低
不過電死需要嘅條件不一 好少電流可以造成心率不正 或者高壓(已排除)高電流燒熟咗隻雀仔

無你想要嘅實質數據 不過大概係件咁嘅事

淨係知裸睡會好撚爽

我明既
只係咁都電唔死雀仔 雀仔真大命

好難計啦，你都唔知隻雀仔幾多電阻，
而且因為轉左高壓電，個電流會變得好細，所以本身就好少電流

點解兩腳距離愈長愈易導電?

有樣野真係好好奇，d 雀仔會不會觸靜電，因為佢地本身無咩 potential, 應該要balance 番。

利伸： ee 底

Pd
同一條平行線頭尾兩端有pd

可唔可以詳細解釋下
利申: 無讀過phy

左邊個邊係點解釋?咁如果雙手又冇野?

電線頭到電線尾不會一樣 voltage, 因為電線本身都有 resistance (v = ir) ,所以voltage 會平均咁慢慢下降， 所以你腳越長就越易觸電。

完全明白了

一樣有野，癈手同死人既分別。

再詳細d解
也你可以想像除左totally smooth既物料
一般都有摩擦力存在
距離愈長 感受摩擦力不斷累積地增加
頭既voltage > 尾既voltage

咁姐係雀仔企喺電纜導唔會電死的原因係:
1. 兩腳距離太短, pd小,
2. 雀仔電阻>電線,
3. 無迴路
岩唔岩?

Yes
但我早兩粒鐘都有問過人有咩formual粗略計雀仔電阻

係高壓同埋高A嘅情況都可以排除下 要電死隻雀仔係要d電流經佢d器官 例如最大鑊嘅心臟腦部or影響相對細d嘅神經呼吸系統 係本身已經極低電流嘅情況再加上要流過佢全身嘅電阻 雀仔因爲電流過臟器而電死係好d可能性
利申後面自己推斷出黎

即係人雙手拉住同一條電纜都冇事?

但如果一隻禿鷹企上去會唔會都照冇事
因為一隻鷹都幾大隻

呢加大部分電纜都應該唔會係光身線（得條導體冇外皮）
外面有曬絕緣所以唔會電親雀仔
當然樓上講PD都啱

其實都會有電流流過只 不過係非常之細

年經post

因為窗外的麻雀 在電線桿上多咀

尼個唔係地底架咩

架空電鑬係真係光身 得鋁 or銅
因為空氣就係最好既絕緣
你見架空電鑬係遠離人煙

應該唔會，因為電纜係為左減少 電傳導時損耗，所以都用左d 低電阻嘅物料，所以點大隻應該都唔知有事

咁如果斷左會點

死左你唔知姐

咁on9 就遲早電撚死

要考慮埋電線嘅電壓有幾大，同你凌空緊同地下嘅距離有幾遠。因為如果距離太近，電流都有機會經你個身傳到地下。就算你冇掂到地。

類似靜電咁，如果電壓夠大，而環境又夠乾，空氣係可以Ionized，咁就會導到電。

如果斷咗，條電纜掂到個地下。就好似漣漪咁，係電纜接觸地面嘅點向外散出唔同電壓。越遠，電壓就越低。

所以，如果有人咁啱係附近，而兩隻腳又咁啱企緊唔同電壓位置，嗰個人就算冇接觸電纜，都有機會電親。

如果隻雀單腳企呢？

聽講啲雀仔要企上去差電

唔係嘅話冇電繼續飛

我估你係將電線想像成一條空既水管
而事實上應該係一條滿水既水管
你每開水，注水入去（因為條水管本身就滿）
另一邊都同時有水流就黎
唔需要等佢流過去
所以大啲既水管就自然流多啲水

因為電線係有電阻
大細取決於長度同物質
電壓經過電阻就會降
你兩隻手捉住既電線對電源既距離都唔同
所以電壓都唔同（遠啲既低啲）
但係電壓差係極細
因為都好近

一條電線從頭到尾大約 可能只有 500 v的差距， 所以，隻雀再大都應該會出問題， 但係斷左就不同啦， 11kv 到 0 只有可能只有幾十米， 下低既人就有可能電死。

冇思考自己所吸收嘅知識得出嘅回答.....

有錯請指

佢應該唔係想講摩擦力增加, 而係摩擦力造成既work done W=Fs

雖然電纜電阻好低但亦唔係零, 隨住距離越長, 電壓會因電阻而慢慢流失, 所以距離越長PD越大

其實明左potential energy 就ok

有無人答下我雀仔會不會中靜電。

咁叻你計比我睇啦 on79

無錯

計啦 唔計？
咁撚叻
屌你老味班門弄斧

咁撚臭串嘅dse雞真係第一次見

邊個串邊個啊Ching
我樓上好聲好氣問
佢就懶醒比條formula叫人計
鬼唔知咩

電流直接當0或者tend to 0都可以
因為咁短既距離, 電纜幾乎0電阻, 雀仔電阻就會係大佢無限倍
用current divider去諗就會得出雀仔0電流

其實我唔太明你想要咩formula
就好似人唔同部位既resistance都係做一堆實驗 再根據ohm's law揾出黎
如果你問有冇人已經做過一d實驗係關於雀既 resistance我才疏學淺 唔知有冇

大種乞兒乞答案就認啦
上forum問野比條formula引導你已經仁至義盡，無人奉旨寫個proof比你睇
如果有個方向都唔肯自己落手做，咁人地都無義務去教你
既然你話鬼唔知，即係你覺得係trivial，咁做乜仲要嘥人時間
其他post已經見你派唔少膠，我係唔會比你d on9再污染學術台
你要答案、步驟我依家比埋link你，麻煩你過主

咁你唔好上黎問問題啊
問親都叫大種乞衣

咁你唔知就咪放條式叫人計啦
點計啊

點解架空電纜會有電,唔包絕緣體係個面到

成本
包野要成本 重量多左建築成本都高咗
唔影響到人咪唔包

點解？單手情況下，電唔係會選擇行電線唔行人？

同埋雙手揸又同雀仔有咩分別？ 我指緊係雙手揸火線

小弟不才求解答

單手同雙手冇分別，要睇兩樣野
1. 個人有冇接地
2. 係咪渣住兩條唔同相既線
符合其中一樣你個人就會燶左

同埋空氣已經係好好既絕緣

即係如果我冇接地同只揸火線係唔會有問題？

冇錯
上面有人講過如果你凌空掂住一條線/一個相係唔會有事

電阻大過電纜好多

唔係 並聯都唔係冇current走去大resistance個邊

其實有部份架空電纜(只限於11kV)係有包膠(PVC or XLPE)，通常會用喺經過樹林的地方

係咪要讀physics 先明呢個post
點解d 中文英文我都識放埋一齊我就乜都唔明

普通人係冇乜電流電壓既概念
淨係會知電線有電唔掂得好似有毒咁

會考程度題目

意思即係話人都有流過但細？

因為個隻係雷鳥

三相個相角唔同，簡單講其實每個相既ac 電個sin wave 都差120度即380V 或者11kV

簡單睇其實係隻雀parallel 咗果一節好短既電線，電流細，potential difference 先細，打唔穿隻雀

可以咁講30mA 先電得死人，你平時度自己電阻果啲儀器得uA 流過身體，所以死唔去

唔洗電蚊拍 你條毒撚掂一掂佢地佢地都即使飛走啦 根本唔關電唔電事 大佬比人拍呀依家我都走啦

簡化
同一cable
你左手係11000v, 左手10999v，冇接地下
只有1v 過你身，冇事
亦可能，左右11000v, 你個身電阻大，所以冇電過你

但當你左手11000v ,右手另一相/差380v or 接地0v
即係11000v or 380v過你身
由於電流A好大， 所以會BBQ

btw,如果你有EVA or天原特破禁巨大
就算冇接地

同一cable左右電勢差，你也會是出事bbq

其實架空電纜系冇回火
只有去

青氣(中線)系發電廠，己直接打入地下

pd=0

配電380V 係有Neutral 架

其實香港既transformer係咩connection
一直都想知

咁如果雀仔腳長到可以一隻腳掂地 一隻腳掂電線..係咪應該會電死..？

會

大致上正確, 不過電壓係唔會過人身, 電流先會。 正確嚟講應該係條cable同人之間嘅電位差係xxV

點解我睇落個解釋咁複雜。
等我來多次。

首先， 一相火線會行220v sin wave, 即係重複不斷， 220 到 - 220. 然後，另外，兩相的火線都一樣，不過時間不周， 當呢一相 220 既時候，下一相會係-120(可能搞錯數字）. 咁既情況下， 就有 380 v 的 pd ,雙手捉住兩相會通電過雙手， 如果與此同時無接地（例如，企高左），電不會過任何重要器官，好有可能死不去。

另一個點係，接地定義上就是0v, 成個地下都係0v. 如果接左地（企左係地下）， 就有機會穿過重要器官。無論單手雙手單相雙相，手腳間pd 都會是 220 , 過電過重要器官，好有可能就會死。

冇記錯好似係
輸電delta to star，delta to delta
配電star to star ，star to delta

利申，畢業還哂

ching做緊電力公司？
咁點解要係咁 一直都想知

討論醫學=醫學毒撚
討論歷史=歷史毒撚

利申 物理白痴

係咪搞錯左， 應該配電係 delta to star? 點會 to delta, delta 比咩用？

最後應該係delta to star
但其他應該係咩

11kV circuit 好似冇neutral

唔肯定呀

聽講好似係transmission 用delta 個loss 細啲，上課還哂啦，有人識唔該教番我

喺泰國行街見到d 電線好撚矮
頭頂高少少咁
有d 仲跌左落黎
如果我掂到係咪會死

市區既線，當然會包膠，不係黑過墨斗，不應該死。

有
因為你捉住既電線好短距離
果段電線既電阻好低
對比你個人可能差成萬上億
電流就會按比例分返
所以係極細

電到縮同比野拍走我諗正常人都睇得出

咁岩踩中2 條係anti phase就係咁先

應該有兩種解法
第一種係因為無potential difference
第二種係因為雀仔既電阻大過條電線好多

唔洗anti phase
因為三條都係互相差120度，其實唔會有兩條anti phase
只要兩邊個電壓差距夠大，令到通過你既電流大過30mA你就會死
當你人體電阻2000ohm，只有PD有60V就會有30mA通過而電死你

但係條電線係AC
咁雀仔有capacitance應該都會出事?

cap 後面無野唔應該過電， 與此同時，純cap 都不應該大問題因為 cap 頭 cap 尾 pd 可能得1 2v

但隻雀仔個potential要由+100kV變做-100kV喎
點會冇current

可能有d 野無教過你， ac 可以當dc 咁諗， 加隻cap上去等於parallel. 但是， parallel 的長度短，所pd 都會低，最終，電流都會低。 另外， Xc = 1/ wC, cap 要好大先有可能低電阻， 對比之下電線電阻一定細好多，所以所有電都會經電線而不係雀。

ps. 用 current divider 去諗就無錯。

其實我反而諗d 雀可能會獨靜電， 因為雀p 係0, 而電線不停變， 應該要大家一樣balance 番。

charge capacitor唔使parallel㗎喎
一隻腳都夠做

不過啱啱search咗人嘅capacitance得 ~100pF
用返100kV同50Hz去計個current都係得2mA
唔怪得冇事

charge and discharge 既 計法好不同，不過一隻cap 無pd ,係咪 charge 得起，我好有疑問。 因為你你隻cap 前後都會係基本上一樣的 voltage.

無後面的cap ac 來講應該要當死路。 aka, 無阻ohm.

無限ohm

其實我唔明
即係我如果同隻雀 掂住同一條 高壓電欖，都唔會有事？

定係同一條入面已經分左去程同返程？掂到一樣出事？

了解左上面無電壓差個概念
咁係咪即係一個人凌空咁降落條電線度 同雀仔一樣雙腳踩住 就算唔赤腳都會無事？
人係地下掂電纜會觸電係因為電壓差？
同埋關兩隻腳遠定近咩事？

求解答

120 度

btw 電流係有

bbtw 電阻值又有

bbbtw 仲要睇埋電容值

你知到雀同電纜個R ratio再用KCL咪計到I1 同I2係幾多囉

唔太明你想點，重點都係電壓差，有足夠電壓差先可以電死人。 同一條電線 成公里都未必有 1 v 的電壓差，點搞都死不去。

1,2完全正確，
3 , 係並聯電路問題，電線頭尾有電壓差， 所以如果一個人腳長十幾公里， 就可能有300v 的差距（左右腳間）， 所以腳太長仍然有機會電死。